點解英國人啲中文名咁好聽？

係邊個幫佢地改
文翠珊、貝利雅、彭定康⋯⋯
仲有一大堆港督大班：
砵甸乍（呢個麻麻）、楊慕琦、李嘉誠、以律、渣甸（霸氣盡現）、嘉道理、衛奕信、摩地、盧嘉、柏立基、白文信、摩利臣（麻麻地）⋯⋯

有冇人知係邊個改？
漢學家？

誠哥

馬份

「那時候，英國人中文譯名這事由港英政府「中文公事管理局」（1996年改組為「法定語文事務署」），同英國駐港商務專員公署等官方機構共同制定。」
另外有d自己讀漢學, d漢學老師或者佢自己改

夏文達
霍理林
卓慧思
房應麟

莫雷拉

街名都係

真係好過直譯

上一位首相「卡梅倫」本身有個譯名叫「甘民樂」，
不過香港唔用，跟大陸譯法叫「卡梅倫」，
但我個人覺得「甘民樂」呢個名譯法比較好兼有意思

係，終於有人都覺

Old news is

咁金馬倫呢

街名我估係另一個部門譯？
街名好多時 都好似當本身冇人譯過咁 重新譯
例如窩打老道 Waterloo 明明老早譯咗做滑鐵爐？

好啦 我唔知仲有咩例子

我由細到大都會不停諗 第時個仔叫咩名好
如果改到呢啲咁有霸氣又靚又好聽嘅名 真係正

anyway 其實陳奕迅係咪跟衛奕迅改？

摩利臣好撚型wo

金文泰 好好聽

有文化同冇文化嘅分別

衛蘭、黎明、鍾情

其實都型型地

屌你on99

韋恩朗尼

馬卓安
文立彬
文禮彬
咁多個名我覺得楊慕琦改得最好
Mark Young 又啱位又啱音又夠文雅

依家係英國駐港澳大使館改

戴麟趾 堅尼地 砵甸乍呢啲都唔見得好聽

話戴麟趾唔好係因為你唔識啫

戴麟趾出自《詩經‧周南》，有後代良善興盛之意。「麟之趾」篇曰：「麟之趾，振振公子，于嗟麟兮。」「關睢序」曰：「然則關雎麟趾之化，王者之風，故系之周公。」周文王子孫繁衍，後人用麟趾呈祥來恭賀人家添丁。

以前d人真係有文化修養